天平邨 山竹停電 維修需時一個月

中電指仍有七千多戶停電 更新：2018/09/18 13:20
颱風襲港影響部份地方電力供應，中電指仍然有七千五百戶停電，上水天平邨因為雨水滲入電錶房，令部份住戶停電，業主立案法團指因為要招標做維修，估計要一個月才能恢復電力供應。

上水天平邨部份居民去到管理處表達不滿，天祥樓十一至二十六樓，由星期日下午五時十號風球時開始停電，到現在仍然未有電，部份住戶反映無電嚴重影響生活，晚上要摸黑煮食，雪櫃食物全部壞掉。

據區議員了解，由於其中一個電錶房在風暴期間導致滲水，弄壞了電錶，令到部份樓層住戶停電，管理處發通告給居民，指十一至二十六樓居民供電系統受影響，已經招標做維修，會盡快找承辦商做工程，但估計仍然要時間，可能需要一個月才能做好。

租置公屋班業主永遠都淨係貪平

一個月

CLS一日冇電都死啦

招標

痴線
一個月

人地要執番好自己公司先得閒理你

公屋又贏

無維修合約？無比每年維修錢咩？

招乜野標？

唔肯比maintenance fee?

出事去招標？

公屋窮撚

公屋垃圾

肯定係租置啲法團唔肯俾錢

又想價低者得

公屋不了

仲招標

CLS冇電一個月回歸原始
咁緊急仲招標

無電一個月都仲生活到,
其實就唔撚洗整啦

唔係公屋
係買左的公屋

前者 打電話屌爆主任
即日call幾條友 成隻狗咁 同你搞返好

又贏

有俾都唔一定包啦

租置食自己啦

一個月！

岩，真道理。
有番電，來心諗都慣啦，繼續原始生活

我真係唔得 電話冇得差電又冇冷氣雪櫃又壞又開唔到洗衣機洗衫
一日三餐出去食 又要成個月都畀洗衣舖洗衫 嚴重超支

不滿你老味咩

抵死

人地日本如果有啲咁既事 維修一星期都會講返句對唔住
香港公屋仲要搞一個月先有電

有排等

屌你老味 成個月無電
重衰撚過支那

我諗係太貴所以要又特登招標R平野

好撚野仲招標

班撚樣分分鐘幫自己辦身後事都要招標

On9問

公屋唔係簽左約
長期有班人係到做維修咩？

唔招標法團比人質到傻

班公屋富戶點撚算
要訓林寶

租置單位有自己法團
但香港人性格九成唔撚肯俾maintenance fee

佢地係買左既公屋, 唔再係房署保養

真公屋肯定極速搞掂

呢種damage應該唔包ga la

on9

個班好撚自豪既公屋撚去晒邊?

唔撚招標係唔係承建商開一億都照俾？
真係俾左班業主租客又會嘈
搵大招標搵個平d既承建商做又嫌時間耐
神又係佢鬼又係佢

睇呢單新聞都知佢班仆街肯定係貪平
- 上水天平邨7幢樓宇中，有5幢的升降機都曾發生急墜，及突然發出巨響等不同程度故障，該邨更曾在半年內壞400次𨋢，堪稱「壞𨋢王」。由於該屋邨是租者置其屋單位，如果要更換全邨42部升降機，業主恐要承擔數千萬元費用。

都係報返比房處姐
平時見d工人 換一兩塊磚 唔係都要招標咁on9下

做日常保養就有
維修係要招架啦
更何況宜家唔係系統自然損壞
係打風整爛
唔會保你
一定係要另外報價

唔招標？ICAC見

一班既得利益者實去報串

好仆街，但笑咗

個d普通maintainance應該有管理公司做
部機爆炸要換唔通間公司都做咩

夜晚冇冷氣就慘D...

香港又贏

公屋再現新高價。土地註冊處資料顯示，上水天平邨天朗樓高層7室，實用面積544方呎，剛以高達5,940,506元成交，呎價10,920元，成交價創下北區公屋歷史新高價，並打入全港最貴公屋第三位。賣方2001年向房屋署以租置身份買入該公屋，當時成交價僅22.24萬元。

住公屋包埋
正，慳返一個月電費
多謝山竹

上大灣區租住先囉 好近姐

公屋恐成最大贏家

天平賣晒後政府真係理得你死

依家買公屋真係笨撚柒

就算死人
佢地都會覺得下個唔係自己
唔撚夾

前排係到笑私樓爆玻璃笑得咁爽皮

原來公屋仲柒

買公屋最ON9就係同政府爭住俾錢維修物業

明明係俾你平住，你仲要買左佢黎難受

偽公屋
依班已經買左

但呢堆公屋唔係已經可以自由買賣果堆咩？
咁既話維修費用自己負責都好正常呀

天平邨唔係全部蝗黎架咩

上面笑人貪平果啲
我真係好想笑

知唔知多過廿萬既工程係一定要經過招標程序架
法例規定架
好似話係保障返業主
然後一定要等14日先可以投票揀邊間

利申: 上年試過大停電, 同樣情況, 最後嘈到10日內解決ed, 上埋東張

佢地當年買 應該都係幾廿萬

1，2日 都話可以住酒店

成個月

澳門公屋最長都係停一星期

笑佢地維修差啫

電錶房入水呢啲維修保養做得好係可以避免
不過佢地半年壞400次𨋢都忍到唔爭在忍埋停電

無電仲計呢0的婆乸數

一個月真係好慘

點樣維修到個電錶唔會浸壞

一個月 點生活

仲要招標

雨水滲入電錶房有得預防啦

放心，中電會補償

免佢哋呢個月電費

仲要考慮各因素
垃圾窮撚真係低賤D

問題係關中電咩事
人地俾到電你你自己壞插頭所以冇電咁解

再分享多少少

呢條法例雖然話就話保障業主
但係呢啲緊急情況就變得相當on9
建議業主團結搞大佢, 夾9區議員同民政逼業主立案法團開大會盡早完成招標投票程序
唔好真係等14日冷靜期

即係法團自己貪平reject management office個offer

呢條法例都有灰色位
有人將招標拆開好多位
咁就唔洗法團批

新昌好似自己有team人做維修
但係天平個業主立案法團似係嫌貴唔俾嗰舊錢
寧願次次招標去慳嗰少少

法團唔會貪平
反正啲錢都係居民夾
佢地係驚瀨屎上身姐
同驚保險問題

緊急維修都要招標

屋苑竟然無平時用開既承辦商 仲要招標

新樓依家係未有後備電力

嘉悅咪又係唔知幾時有電

租置既公屋=居屋
自己間屋自己救啦

痴撚線, 部lift急墜過都仲忍到
班友係咪唔搭lift日日行樓梯

新公屋而家有緊急發電機

唔知有無搭呢
無嘅話住高層嗰啲一個月後個個又健康又大隻
住公屋真贏晒

行一個月樓梯

究竟一個月冇電用嘅生活係點？

呢個方法我果陣都有向區議員offer過, 佢話會考慮下
不過最後佢地都係選擇早日開緊急大會投票

買咗唔係公屋啊 ?
唔係以為叫私樓啊

一個月冇電用。痴線

班天平村大陸仔就冇所謂啦

入水導致電bar爆炸

呢條邨係租者置其居屋邨，唔算係公屋，管理處呢次fatfat

claim保險應該有得賠,不過可能9成人都冇買

一個月無電姐
沒事兒 沒事兒

Cls出tender
仲要格價，價低者得就好想笑

禮義廉個區議員一早跳左出黎啦
法團係白鴿
想做野都成日俾禮義廉班友搞屎棍
上任禮義廉個法團主席落格落到而家都未嘔返d 文件出黎 (好似係)

緊急發電機唔會入屋
淨係比緊急照明燈 (公屋走廊應該隔2-3支燈先有一支係緊急照明)
出路指示牌
消防Lift, 消防水泵, etc..

應該有Lift 搭
睇新聞佢地淨係爆左11至26樓 果組掣
Lift 係分開另一組的

招標即係私樓（公屋）

點搞屎棍法?
我個仆街法團一擔擔啦, 又落格又淆底
死都話一定要等14日, 驚死違法又驚俾我地圍插
你地居民開返個wts gp先啦, 除左團結俾壓力法團都無乜辦法
自己大廈自己救
另外都可以搵工黨個趙恩來諮詢下
佢處理法團都有啲經驗
果陣我地都有搵佢幫手

哦，一組riser 無咗電咋嘛。
仲以為係啲咩麻煩野，實係法團嫌貴turndown 咗保養果邊offer 啦

屌，澳門都唔洗停咁耐啦

唔合理價係唔係唔整呀

咪睇下到時係咪真係差好多囉

急需既野，要投標

業主?

天平點會係大陸新移民啊

點解會買返間公屋
所有維修都要業主立案法團搞
一個月先可能會開一次會

杏花村要唔要招標?

差唔多半個天平都係蝗，樓下間大快活老麥百分百聽蝗語仲多過廣東話
隔離間惠州小學出晒名係蝗校

住天平邨d大陸人都佔咗大半啦，影響唔到幾多個香港賤畜咪慢慢做囉

保養就一定有簽約有人睇
只係呢d情況唔會包
招標係跟例做,招標時間長短法團自己定
但睇黎個問題可能係訂零件時間要耐,唔係話換就即刻有,你估換燈膽咩

人地已經好慘,仲要成班唔識去笑鳩人

講貪平,呢d錢先係肥仔水,識貪既法團不知幾開心

識玩

天平係上一代就黎咗嘅客家人為主，都算香港人啦

都可以住酒店.

22 萬買, 加多15000 訓酒店都係 23.5萬.
樓價600萬WO!!!!!!!!!

價低者得，最尾爛尾

蝗係因為租置有班人無買到,
業權仲喺房署度
最慘係當年on9買左果班人

減炭生活

惠州好撚多蝗蟲過關落黎讀

其實同私樓冇分別

所以上面話貪平果啲真係好好笑
我未見過有法團會嫌啲野貴
有水抽唔抽?

放學時間坐一次270以為自己返左蝗國

我屋苑嗰個法團又真係成日都嫌貴
但係水電𨋢係再貴都俾

你識條春咩，梗係買左著數啦，個個發哂，唔買實俾人查到傻

有lift

咁呢啲法團真係要好好珍惜
又或者你地係一班會監察法團既有責任感業主

好多人唔知天平邨係私樓

返返石器時代咩 點搞一個月

小朋友，杏花邨係私樓。

講搵姐。。。做下戲

天平邨有冇爆玻璃?

停一個月真係要住酒店 基本上咩都用唔到

就算你畀幾皮買一舊屎，果樣嘢都唔會因為你畀咗錢而變黃金，因為屎始終都係屎

有咩好笑其實

天平邨入面有買左同無買的
聽到個維修費要300萬，咁係買左的人除番開條數定係點計

到底政府會唔會科水 無買樓個堆又洗唔洗俾

業權太複雜
傾半年先啦

公屋？

唔招標，法團邊有油水呀

咁無買屋個d咪好慘

買咗嘅公屋最多咪叫居屋
踩親你條公屋狗尾？

其實港共賣樓前，啲 lift 已經有問題

利申：中學時經常去天平同學屋企玩

其實私樓都會招標 只係睇個法團同管理公司點做

公道D講，呢條村既法團係抵死嘅，
單單維修保養都要壓人價，或者叫你做左先再講價，但同你整完之後就馬後炮壓你價，
再唔係就通知區議員（就樓下咋）兼記者，
凡是呢度做過工程既一定知，
有邊個肯做水魚姐，
一陣唔滿意仲要call埋記者&機電署，
剩係每星期一次落黎check電力裝置、消防設備、升降機 夠唔夠玩殘你？

按業權派餅仔囉

房署都係業主

管理處同法團立埸：出通告做大戲咪可以唔駛十四日，跟手扮最平最抵，洗大左都係急居民所急，免Icac
入標佬：通哂天任搶
禮義廉：可以玩野搶返條村再貪過
連登仔：可以憎人富貴討厭人窮，打飛機放題

一個星期冇電已經發癲 一個月既話寧願租地方住

公屋咁平租 應該啦

可唔可以咁理解
total 200戶
維修費200萬
每戶比1萬
買左既就自己比1萬，無買既就房署比1萬
係唔係

冇發展商左右手緊係壓，你估shk班力字頭咩

果時應該10幾萬就有交易？

計業權份數掛

租一個月酒店，都要萬幾兩萬

childone不意外

一日都覺得辛苦，仲要一個月

連登仔吾系話公屋好好住咩

照計無理由全部單位都係買左
仲係交緊房署租果啲點搞？

天平賣閪晒架啦 私樓黎

根據我上年個case

因為單野搞大左, 所以勁多入標佬入標, 有成八間
通常都鬥平, 因為贏左標就可以威威, 可以寫入porfolio
同埋如果做完呢個緊急維修, 將來做正式維修啲居民都好大機會投返佢

而禮義廉或建制就會趁呢個時機做野討好居民
譬如我果陣個假獨立區議員就夾埋白偉俊一齊向法團擔保法團唔駛負任何法律責任
令法團可以召開緊急大會
令居民加分

總之有人不幸就有飛機打

e call貴咪慢慢等

天神邨

又話得公屋得天下

痴撚線

天平邨（英語：Tin Ping Estate）是香港的公共屋邨，位於香港新界北區上水。

公屋，完。賣左就唔係公屋？

昨日澳門 今日香港

買公屋無事好地地,有事真係賤過狗

公屋仔又嬴 得公屋得天下

痴線

買左就要食自己 , 房署管就有常駐維修 , 洗鬼再招標

賣左咪又係公屋，食自己既公屋

天平撚here

天平個業主立案法團同區議會出哂名閪到核爆

壞𨋢王
公屋王
領匯入主搞到天平商場個街市死場咁
更加唔好話再舊聞啲嘅天喜樓連環跳

全部闊佬懶理

淨係識同民建聯工聯會一齊搞天壇大佛一日遊，我屌

最新通告
法團自己揀左喇喎
喂算係咁啦

搵柯倩儀幫手嘛

環保
為地球出一分力

天平個業主立案法團親泛民的

住係公司咪得囉

工期最短，但幾錢先

icac見 唔招標對家一定招呼你 之後搶法團位 議員位

坐開順風車係咁

屌司機

風險有幾大吹幾大，工程基本野

點樣減到時間？

唔招要坐 居民唔會多謝你

捱下都唔得

舊時未又係咁過

賣左既屋邨有d 單位未賣，個業權仲係房協
唔招標，房協未必會認數，點知你地係咪夾埋

人就係咁 要求多多俾少少錢

淨係呢到都大把大種乞衣話管理公司垃圾

公屋仔冇人可憐

好似之前個垃圾法團又廢又奶共，結果民變後被踢走，連埋土共議員都冇得撈。

法團都係驚坐姐
所以我地業主自己打左張通告塞信箱
各戶投票揀一間再簽名
變相skip左個要等14日既業主大會
然後區議員又搵個白偉俊見證
擔保個法團唔駛負任何法律責任
就係咁

咁快 無得食花生

私樓打風朝早爆水喉即日搞返

又話公屋仔或成最大贏家

支村

擔保意思係白生願意做辯方律師？

前日班公屋仔仲好自豪笑啲私樓

哇 腥港啲野 咁好既

到時候可以丟曬屋企所有電器，間屋又大多幾十尺

咁就唔知了 (笑)
總之果陣大家只係希望法團快快趣簽名俾承辦商搞掂佢
結果維修只係用左一日就搞掂

畀番幾十萬佢哋，收返間屋企叫佢哋躝癱啦

聽講有d公屋係,又有人租又有人買,咁個d點計?

懶係醒

又懶係公平set投標

慢慢等啦你地...

公屋仔本身都人生贏家, 停一個月停都係贏

呢d野唔保的

入哂水真係買部電話都唔保啦

$2.6M

租置屋唔同玩法
租戶係老房管, 老房委任管理公司跟, 公務員同管理公司互射
業主係由另一間法團管理公司跟

唔得,租置村老房只會跟業權攪
點會全額貼你

就算滲水都互傳,你諗下電梯幾銀

識人住呢度 日日係gp 呻

無電一個月都仲生存到
地盤做電果班仆得街啦

無電一個月都仲生存到

證明慢慢招標都ok

租果啲房署比錢囉

同埋房署雖然業權比較大份，但通常都唔會點參與法團
比返小業主自己話事

你嗡乜鳩

招標1星期，見標，回標1星期
訂料批料1星期
briefing set up 1-2日
開工2日

踩澳撚 回應下 ?

做招標 + 維修 一個月算快啦

呢位巴打笑死我

其實佢set咁快截標 擺明傾好左俾邊間做 再搵多2間相熟既是撚但入個唔會中到既價錢完左個程序je

自卑心作怪，傻撚咗

黑鬼大哥
公屋狗唔抵可憐

日本成個機場浸左斷埋橋都係用左3個星期就開得返

呢條村個業主會好有問題，成日投訴又唔肯比錢做好個保養

日本關西機場條橋斷左都整得快過佢

私樓仔d玻璃爆哂啦

下次一打風同d囡囡講黎我間公屋最安全

公屋恐成最大贏家

我樓下幾個鐘就搞返掂

習慣到一個月既話以後駛撚用電咩 習慣成自然啦

內文唔係最快星期五恢復供電咩

房署只會派一個人代表全邨所有租戶

個post突然冇左一頁回覆

個段新聞更新左啦

咁急嘅野招標

CHILD登呢到D傻仔做法團一定好快俾人玩到冇儲備

你果個係民建聯時代
依家踢走民建聯,係白鴿做

做大龍鳳

工程有好多種形式
成個招標可以好快完成 係CHILD登邊會人識咁多
其實佢今日已截標, 算好快手

估唔到依次支標鬥完工最快
早知吹早D完工,霸撚住支標,delay一日罰十萬都有肉食

一個月？
會唔會太快

公屋唔係房署整咩

緊係用港燈啦

學下互讓互諒啦香港市民
要明白自己有幾卑微

上水果班大陸人慣曬架啦

要快咪自己夾錢整囉

利申：住對面
見到呢個情況都覺得慘。。

一個月無電

班傻西個個又縮骨算爆嘛，一開大會位位2千乜柒都夠做，但冇人肯。

深圳南 係差啲架啦

紅底01新聞

拆標唔係第一日第一次嘅事

港島先用

唔係好多人吹奏公屋㗎咩

得中層冇電?

有無睇內文